\phantomsection \label{subsubsec:RC02}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{RC02}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{RC02}{RC.02}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Virtualisation avancée } % RC02 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1B7eZJ_gbM6NPlqieiCmFZc0IkTLqRF0V73E3efGCPi0/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 > \textit{Adaptation locale} > \textit{Ressource complémentaire} \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{28h}, dont 7h CM/TD et 21h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{28h}, dont 7h CM/TD et 21h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	&  \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

La virtualisation et la conteneurisation sont des technologies
constituantes des infrastructures informatiques et réseaux. Elles sont
utilisées pour construire et gérer :
\begin{itemize}
\item
  Les infrastructures du ``CLOUD computing'', des datacenters et pour la
  téléphonie et des mobiles.
\item
  L'informatique de gestion avec des applications traditionnelles
  supportées par des machines virtualisées
  et celles bâties pour le CLOUD fonctionnant dans des containers.
\item
  Le développement avec les chaînes d'intégration et de déploiement
  continu.
\item
  Pour les infrastructures en bordure des objets connectés.
\end{itemize}
Les deux technologies sont complémentaires et peuvent être amenées à
être utilisées ensemble afin d'amener un niveau de sécurité acceptable
pour les applications sensibles.\\
La conteneurisation a pris une place importante et concurrence fortement
la virtualisation\\
La conteneurisation est un outil pour automatiser la construction et le
déploiement d'applications et constitue un trait d'union entre les
activités de développement et celles liées à l'exploitation
informatique.\\
Le mouvement ``DevOps'', qui vise à réunir les équipes développement et
production afin de délivrer fréquemment des codes logiciels améliorés et
sécurisés, est très consommateur des technologies de conteneurisation.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Utilisation des hyperviseurs de type 1 (qui s'exécutent directement
  sur l'hôte) et permettent de créer
  et de gérer des machines virtuelles.
\item
  Construction de conteneurs systèmes qui visent à reproduire une
  arborescence classique des processus.
\item
  Construction et exploitation de containers applicatifs destinés à la
  mise en production de logiciels.
\item
  Sécurisation des conteneurs (lutte contre la consommation des
  ressources matérielles, sécurisation\ldots)
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
     \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
     %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R202}{\textcolor{ressourceC}{R2.02}} Administration système et fondamentaux de la virtualisation
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Hyperviseurs, Machines virtuelles, Conteneurs systèmes et applicatifs, DevOps, GitOps, Construction et  production logicielle, Technologie du Kernel (capacités, Groupes de contrôles, Espace de noms). % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

